	<h2><strong>Конструкция блок-контейнера:</strong></h2>
	<p>В конструкции блок-контейнера можно выделить пять основных элементов: нижняя рама, крыша, несущие стойки, стены и дверь.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Панель основания (нижняя рама)</strong> блок-контейнера представляет собой сварную многослойную утеплённую конструкцию из гнутого профиля по периметру (рама), обваренную снизу гладким стальным листом толщиной 1,5 мм. Для обеспечения требуемой жесткости конструкции в панели основания используются поперечные швеллеры. Утепление – плиты минераловатные на основе базальтового волокна (НГ). Толщина утепления – от 100 до 200 мм. Чистовой пол – настил из фанеры или ЦСП с покрытием линолеумом или диэлектрическими резиновыми ковриками, а в случае предъявления особых требований (огнестойкость, повышенные нагрузки) – металлический рифлёный лист. В качестве пароизоляции применяется полиэтиленовая пленка или специализированные материалы (мембраны) по согласованию с заказчиком.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Панель покрытия (крыша)</strong> блок-контейнера представляет собой сварную конструкцию из гнутых профилей различного сечения, обваренную сверху гладким стальным листом толщиной 1,5 мм. Утепление -  плиты минераловатные на основе базальтового волокна (НГ). Чистовой потолок может быть выполнен из цементно-магниевых либо древесных плит или оцинкованного листа. В качестве пароизоляции применяется полиэтиленовая пленка либо специализированные материалы (мембраны) по согласованию с заказчиком.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Несущие стойки</strong> являются основным несущим элементом каркаса блок-контейнера и выполняются из гнутого профиля сложной формы толщиной 3 мм. Стойки соединяются с верхней и нижней рамами при помощи электросварки либо через болтовое соединение, тем самым создавая несущий каркас здания. При длине блока 6 метров и более применяются дополнительные промежуточные стойки.<br>  
	<p><strong style="color: #065A9D">Стены</strong> блок-контейнера могут выполнены в различном  исполнении:
	<br>- гладкий стальной лист под приварку толщиной от  1,0 мм до 5,0 мм;
	<br>- оцинкованный лист с полимерным покрытием (с внутренней отделкой блок-контейнера);
	<br>- сэндвич-панели, на основе минеральной ваты, толщиной от 80 мм до 200 мм.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Двери</strong>
	<br>В блок-контейнере могут быть установлены двери различной конструкции и вариантов исполнения: деревянные, утепленные металлические, антивандальные, противопожарные, распашные.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Утеплитель</strong>
	<br>В блок-контейнерах в качестве утеплителя применяются гидрофобизированные минераловатные плиты из базальтового волокна теплопроводностью не выше 0,04 Вт/(м*К) с классом горючести НГ. Толщина слоя утеплителя рассчитывается исходя из климатических условий эксплуатации блок-контейнера, температурных режимов внутри помещения, систем обогрева, вентиляции и других параметров.
	<p><strong style="color: #065A9D">Внутренняя отеделка</strong>
	<br>В качестве внутренней отделки блок-контейнера применяется влагостойкая негорючая цементно-магниевая плита «Унипрок-НГ», обладающая высокой устойчивостью к различным воздействиям, обеспечивающая декоративную отделку и пожарную безопасность блока. По желанию заказчика отделка может быть выполнена из других материалов (плитные древесные материалы, панели ПВХ, вагонка и др.).</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Окна</strong>
	<br>На усмотрение заказчика - деревянные или пластиковые, любых размеров, одно- или двухкамерные, глухие или открывающиеся.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Антикоррозийная защита</strong>
	<br>В качестве антикоррозийной защиты используется композиция полиуретановой краски и двухкомпонентной грунтовки. Подготовка поверхности осуществляется в соответствии с ГОСТ 9.402-2004, что обеспечивает наиболее оптимальные условия для сцепления грунта с металлом и продлевает срок службы лакокрасочного покрытия блок контейнера.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Инженерные коммуникации</strong>
	<br>В базовом варианте в блок-контейнеры устанавливается электропроводка и распределительный щиток, рассчитанная на сеть 220/380В 50Гц и укомплектованная УЗО, ток утечки 30 мА. Электропроводка укладывается открыто в кабель-каналах, по требованию заказчика возможно исполнение электропроводки и установка электрооборудования во взрывозащищенном исполнении.
	<br>Для освещения блок-контейнеров  могут применяться лампы накаливания, люминесцентные лампы или светодиодные светильники, так же возможна установка внешних прожекторов.
	<br>По требованию заказчика блок-контейнер может оснащаться системами пожарной и охранной сигнализации, автоматического пожаротушения, вентиляции, кондиционирования, системами климат контроля.
	<br>Для обустройства быта проживающего персонала блок-контейнеры могут оснащаться системами  водоснабжения и отопления, укомплектовываться сантехническим и кухонным оборудованием.
	<br>Блок-контейнеры оснащаются независимым контуром заземления для внутренней электропроводки и электрооборудования с выводом во внешнюю среду. Корпус блок-контейнера заземляется отдельно.</p>
	<p><strong style="color: #065A9D">Огнестойкость блок-контейнера</strong>
	<br>Степень огнестойкости блок-контейнера в базовом исполнении – III.
	<br>В конструкции блока со степенью огнестойкости II исключается применение горючих материалов, таких как ДСП, ДВП, дерево, пенополистирол, полиэтилен и др. При необходимости возможна установка противопожарных дверей и дополнительная обработка огнезащитным составом каркаса здания. Чистовой пол блок-контейнера выполняется из рифлёного металлического листа.</p>
